[官字兩個口] 張建宗冀公眾予鄭若驊時間處理僭建

署理行政長官張建宗今早出席行政會議前表示，律政司司長鄭若驊對寓所僭建事件已表示抱歉，已即時展開修正，他期望公眾給予時間鄭若驊處理。

張建宗表示，鄭若驊對僭建已表示抱歉，完全明白事件引起大家的關注，她亦以行動表現，包括發出聲明回應，屋宇署認為要修正的地方，已即時展開修正的工作，沒有延誤，她希望能夠盡快處理。鄭若驊亦在周日晚發出聲明，清楚全面交代其他物業違規情況。

張建宗稱，鄭若驊明天會就一條口頭質詢到立法會。她在下月26日會出席立法會司法及法律事務委員會，她亦表明若與持份者、律師會等工作做得好，可提前到立法會交代作為司長的工作方針。

對於外界批評鄭若驊以「擠牙膏」方式回應，張建宗表示，相信鄭若驊是努力交代，希望真正建立互信，她亦已承認自己的警覺性及意識不足，現在最重要是馬上處理僭建問題，希望外界不要將事件與政府誠信聯繫起來。

張建宗表達兩件事：
1. 犯法唔俾人發現就可以冇事
2. 就算俾人發現到，即刻處理都可以冇事

咁以後大家識點報稅啦